\section{Branche und Markt}

In Deutschland leben 80,62 Millionen Menschen, von denen ca. 88, 3\% Kaffee trinken. 75 \% des Kaffees wird in den eigenen 4 Wänden getrunken. Damit trinken beinahe 60 Millionen Menschen ihren Kaffee zuhause. Ein drittel davon trinkt t"aglich. Von allen Kaffetrinkern, die zuhause trinken, sind 57,2\% berufstätig. Diese Personen gehören zu unserer bevorzugten Zielgruppe, auf die unsere Werbung abzielt. Die Interesse am Markt ist also gewaltig.\\
Gehen wir davon aus, dass mehrere Menschen in einem Haushalt die selbe Kaffeemaschine benutzen, so sollten ca. 20 Millionen Maschinen genutzt werden. Wenn wir nur 5 \% davon ausmachen, w"aren das 1 Millionen verkaufte Maschinen. Da davon auszugehen ist, dass Maschinen auch mal kaputtgehen, oder man sich einfach was neues g"onnen m"ochte, und der Tatsache, dass die Zahl der Kaffeetrinker in Deutschland seit 2004 rapide zunimmt, werden im Laufe der Jahre noch viel mehr Kaffeemaschinen im Umlauf sein.
Diese Annahmen basieren auf Statistiken der ICO (Internal Coffee Organization, 2014) und Spiegel(2010). Aber auch der "'Tchibo Kaffeereport 2014"' wurde eingesehen.\\
Der Markt an Kaffeemaschinen ist also auf jeden Fall vorhanden und wird nicht sinken, sondern weiterhin steigen.\\
\\
Viele Kaffeemaschinenhersteller (Tchibo, Nespresso, Belkins,..) haben sich auf diesem Markt bereits einen Namen gemacht und nehmen den Großteil des Marktanteils ein. Wir als neu gegründetes Unternehmen haben es sehr schwer dort Fuß zu fassen und Kunden dazu zu bringen, unser Produkt zu kaufen, da uns keiner kennt und unseren Waren traut.\\
Um erfolgreich verkaufen zu können. müssen wir also erst einmal bekannt werden. Dazu werden wir die Radiowerbung zu Zeiten nutzen, an denen meist Kaffee getrunken wird: morgens. Auch werden wir größeren Unternehmen unser Produkt anbieten, damit die Mitarbeiter, also potenzielle Kunden, unseren Kaffee-Automaten kennenlernen. Genaueres zu unserer Werbestrategie steht im Kapitel "'Marketing-Mix"'. Wenn unser Produkt begehrt ist wird die Konkurrenz vermutlich ähnliches entwickeln wollen, um ebenfalls von dieser Idee zu profitieren. Das Produkt wurde, um dem entgegen zu wirken, bereits als Patent angemeldet. Zusätzlich wird das Produkt auch stetig anhand von Kundenrezensionen verbessert, d.h. es werden neue Features hinzugefügt, was unseren Kaffee-Automaten auch in 10 Jahren noch beliebt machen sollte. Auch ist es möglich extra Anfertigungen zu fordern, was ebenfalls im Abschnitt "'Marketing-Mix"' genauer erläutrn wird.\\
\\
Auch wenn der Markt an Kaffeemaschinen bereits gedeckt ist, können wir uns über existierende Marktschranken hinwegsetzen und unseren eigenen Preis diktieren, da unser Produkt über innovative Funktionen verfügt. Diese fehlen den anderen Kaffeemaschinen, wodurch wir also die Marktschranken überwinden können. Die einzige uns bekannte Kaffeemaschine, die unserem Produkt von der Funktionalität nahe kommt, ist "'Mr. Coffee"' von Belkins: Bei dieser handelt es sich um eine Kaffeemaschine mit App-Steuerung. Mit dieser lässt sich die Kaffeemaschine von der Ferne aus bedienen. Sie ist sowohl mit iOS als auch mit Android bedienbar. Allerdings kann man sich auf dieser Machine nicht wie bei unserer sein Lieblingsgetränk speichern. Dies macht unser Produkt überlegen, da man sowohl mit als auch ohne Fernsteuerung schlussendlich selber zur Maschine gehen muss, um sich seinen Kaffee zu holen. "'Mr. Coffee"' bietet uns also keine direkte Konkurrenz.\\