\section{Drei-Jahres-Planung}
% Welchen Personalbedarf und welche Personalkosten erwarten Sie in den einzelnen Bereichen Ihres Unternehmens in den nächsten fünf Geschäftsjahren?
% Welche Löhne bzw. Gehälter wollen Sie zahlen?
% Gibt es sonstige Zusatzleistungen für Ihre Mitarbeiter, z. B. 13. Gehalt oder Bonuszahlungen?
% 
% Ist die Gewinn- und Verlustrechnung für das erste Jahr auf Monatsbasis in der Fünf-Jahres-Planung dargestellt?
% Wird die Gewinn- und Verlustrechnung im zweiten Jahr nach jedem Quartal erhoben? 
% 
% Haben Sie für das erste Geschäftsjahr Auszahlungen und Einzahlungen monatsweise aufgeschlüsselt?
% Sind Einzahlungen und Auszahlungen für das zweite und dritte Geschäftsjahr in der Fünf-Jahres-Planung nach Quartalen aufgeschlüsselt?
% Sind ab dem vierten Geschäftsjahr die Einzahlungen und Auszahlungen per Anno aufgeschlüsselt?   
% Ab wann rechnen Sie mit einem Einzahlungsüberschuss (Summe aller Einzahlungen größer Summe aller Auszahlungen)?
Zu Beginn des Geschäfts werden Herr Karwanni, Herr Zidorn und Herr Diener das Unternehmen alleine fuhren, da sich das erste Jahr hauptsächlich auf Entwicklungsarbeit
für das Grundsystem beschränkt. Wir werden nebenberuflich das System entwickeln, da eine Vollzeitentwicklung sehr teuer und mit einem hohen Risiko
behaftet ist, da in dieser Zeit keine wirkliche Einkünfte aus Verkäufen existieren.\\
Da wir weiterhin noch Geld verdienen, entnehmen wir im ersten Geschäftsjahr kein Unternehmergehalt aus der UG.\\
Nach der Entwicklungsphase des ersten Jahres werden alle drei Unternehmensführer Vollzeit im Unternehmen arbeiten und beziehen ein Gehalt. Zu diesem Zeitraum werden für eine bessere Zusammenarbeit Büroräume benötigt, die mit jährlichen Kosten von 12.000 Euro angemietet werden müssen.\\
Um grundlegende Entwicklungsarbeiten im ersten Jahr durchfuhren zu können, werden wir 3.000 Euro in elektronische Hardware investieren, sodass beiden Partnern ein Basissystem zur Weiterentwicklung der Geräte zur Verfügung steht. So bald die
Büroräume angemietet sind, werden einmalig 1.500 Euro für die Möblierung
und die IT-Infrastruktur dieser Räume eingeplant.\\
Für die Gründung der UG sind 800 Euro geplant, um Behördengänge zu
erledigen und den Schriftverkehr abzuwickeln. Durch die frühzeitige Gründung
der GmbH können wir bereits zur Entwicklungszeit als Unternehmen an potentielle Kunden herantreten, um ein größeres Vertrauen beim Kunden zu erlangen.
Unser Ziel ist es am Anfang der zweiten Hälfte ersten Jahres die ersten Großkunden
akquiriert zu haben. Daher haben wir für das erste Jahr ein Werbebudget von
ca. 2.000 Euro eingeplant und diese Werbemaßnahmen sollen das ganze Jahr
anlaufen. Für die weiteren Jahre ist eine stetige Verdopplung dieser Ausgaben
geplant, dies kann jedoch je nach Marktlage variiert werden.\\
Weiterhin werden Kosten für Büromaterial, Verpackung und evtl. Reparaturen anfallen, die nur schwer abzuschätzen sind. Daher haben wird eine Pauschale von insgesamt ca. 1.500 Euro auf diese Posten verteilt. Ebenso werden mit Gründungsdatum Haftpflicht-, Betriebs- und Rechtsschutzversicherung anfallen.
Für diese Versicherungen haben wir ein Budget von 1.500 Euro eingeplant.\\
Für die ersten drei Jahre sind keine Angestellten geplant.\\
Fur die ersten drei Jahre sind keine festen Vollzeitangestellten geplant. Nachdem die ersten Aufträge fur Großkunden durch Kundenakquise im zweiten
Geschäftsjahr eingegangen sind, wird die Herstellung der Kaffeemaschinen durch studentische Aushilfskräfte unterstützt. Wir werden vornehmlich Informatik-Studenten ansprechen, da diese mit großer Wahrscheinlichkeit die für diese Aufgabe benötigen Qualifikationen bereits mitbringen, sodass sich die Einarbeitungszeit auf ein Minimum beschränkt. Bei den ersten Aufträgen werden nur ein bis zwei Studenten benötigt, da die Auftragsgröße wahrscheinlich nicht sehr große Auftragsmengen erreicht. Die Studenten werden nur bei Bedarf arbeiten und es wird
dadurch nicht zu höheren Personalkosten als 400 Euro kommen. Mit dem dritten Geschäftsjahr wird sich der Bedarf an studentischen Aushilfskräften erhöhen und es muss mit Personalkosten von 600 Euro gerechnet werden.\\
Für das erste Geschäftsjahr planen wir im ersten Halbjahr nur die Auslieferung von einzelnen Vorführgeräten. Diese Vorführgeräte sollen zudem nur dazu dienen die Marktakzeptanz auszuloten und den Popularität der Geräte zu merken. Daher werden wir diese Geräte auch zu verminderten Preisen anbieten.\\
In der zweiten Hälfte ersten Geschäftsjahres planen wir dann mindestens 100 Geräte
zu verkaufen. Wir rechnen damit, dass wir pro Quartal unsere Verkaufszahlen um ca. 50 Geräte steigern können, sodass wir im vierten Quartal des dritten
Geschäftsjahres mindestens 2750 Geräte verkaufen werden.\\
Für die Fahrten zu den Kunden wird ein Firmenfahrzeug zu einem Betrag
von 300 Euro im Quartal geleast. Hinzu kommen Mietkosten für Transporter,
mit denen die Geräte an die Kunden ausgeliefert werden. Die entstehenden
Kraftfahrzeugkosten betragen im dritten Quartal des ersten Geschäftsjahres
rund 800 Euro, steigern sich schnell in den folgenden Quartalen auf 1000 Euro.\\
Wir rechnen pro Einheit mit einem Einkaufspreis von 250 Euro und werden
das Gerät für 445 Euro weiterverkaufen, dass wir mit einem Gewinn von 195 Euro rechnen können. Zusätzliche Einnahmen werden durch Verkauf von zusätzlichen Tassen erwirtschaftet. Im dritten Jahr setzen wir zusätzlich
auf Einnahmen für unsere Erweiterungssoftware - z.B. Bluetoothsteuerung mit
dem Mobiltelefon - durch Privatkunden um durch diese Microtransaktionen zusätzliche Einnahmen zu generieren.\\
Für die Folgejahre rechnen wir mit weiterem Wachstum unserer Verkaufszahlen, da unser Bekanntheitsgrad gestiegen ist und der Onlineshop und der
Vertrieb an Einzelhändler zunehmend Erträge erzielen. Für dies ist es jedoch
notwendig weiterhin neue Kaffeemaschinenarten anzubieten und unsere Produkte zu
pflegen. Daher wird es notwendig sein innerhalb des vierten oder fünften Geschäftsjahres mindestens einen Vollzeitangestellten einzustellen, da die Entwicklung von neuen Produkten zusätzlich zum normalen Geschäft von den Geschäftsführern nicht zu schaffen sein werden.