\section{Finanzbedarf}
% Geht aus Ihrem Businessplan hervor, wie viel Geld Sie benötigen?
% Brauchen Sie eine einmalige Finanzierungsspritze oder mehrere Finanzierungsrunden?
% Wen wollen Sie ansprechen? Fremdkapitalgeber oder Eigenkapitalgeber?
% Welche Sicherheiten können Sie ggf. bieten?
% Haben Sie sich mehrere Angebote eingeholt?

\begin{tabular}{ll}
	\hline 
	 Eigenmittel Gr"under 		& 45.000\euro{} \\ 
	 Mittel einer Privatperson 	& 15.000\euro{} \\ 
	\hline  
	 Kapitalbedarf 				& 60.000\euro{} \\ 
	\hline 
\end{tabular} 
\\[15pt]
Der Gesamtkapitalbedarf von 60.000\euro{} wird zu 100\% aus Eigenmitteln gedeckt. 
Diese setzen sich aus dem Kapital der Gr"under und einem Kredit einer Privatperson zusammen.\\
Die Kreditmittel der Privatperson werden zur Sicherheit des Einstiegs mit 10,0\% Zinssatz für 3 Jahren geliehen. \\
Im ersten Halbjahr werden 3.000\euro{} notwendig sein, um jedem Partner die
Grundausstattung für die Weiterentwicklungsarbeiten zur Verfügung zu stellen. Diese
Ausgaben beschränken sich im Wesentlichen auf Computer-Hardware und den
Bürobedarf.\\
Im zweiten Halbjahr werden nochmals etwa 1.500\euro{} notwendig sein um die
IT-Infrastruktur im angemieteten Firmenbüro herzustellen, um die Entwicklung
unserer Geräte zu gewährleisten und das Büro zu möblieren. Zudem wollen
wir im zweiten Halbjahr des ersten Geschäftsjahres einen Firmenwagen mieten, der monatlich mit 100
Euro veranschlagt ist.\\
Wie aus der Liquiditätsrechnung erkennbar ist, werden diese Ausgaben zunächst aus der Eigenkapitaleinlage der Geschäftsführer gedeckt. Der Kredit und
der Rest des Eigenkapitals werden zur Beschaffung der Geräte verwendet. Das für das zweite und das dritte Geschäftsjahr benötigte Kapital soll aus den Einnahmen aufgebracht
werden. Da unser Unternehmen Ende des ersten Jahres die ersten Gewinne erzielt, sollte das Kapital ausreichen. Falls diese Planung nicht entsprechend erfüllt werden kann, werden bei den Privatperson zusätzliche Summen geliehen. Diese Option erhöht
zwar die zu zahlenden Zinsen, kann aber in schwierigen Situationen die Zahlungsfähigkeit unseres Unternehmens garantieren.
