\section{Management und Schl"usselpositionen}
% Sind alle Mitglieder des Gründungsteams erwähnt? 
% Sind die Kurzprofile aussagekräftig: Ausbildung, Berufserfahrung, Erfolge?
Das Unternehmen wird von Alexander Diener, Hendrik Karwanni und Marco Zidorn gegr"undet.
Diese haben die duale Ausbildung zum Mathematisch Technischen Softwareentwickler mit 
dem Bachelor in "`Scientific Programming"' abgeschlossen.
Bei den Herrn Diener und Zidorn geschah dies in Kooperation mit dem Forschungszentrum 
J"ulich GmbH, bei Herrn Karwanni in Koorperation mit der Enrichment Technology 
Company Limited, die ebenfalls in J"ulich ans"assig ist.
Durch die duale Ausbildung zum Mathematisch Technischen Softwareentwickler
haben die Gr"under bereits einige Erfahrung im Bereich der Projektplanung,
Softwareentwicklung und dem Support von Softwareprodukten sammeln
k"onnen. 

% Ist nachvollziehbar, wer für was verantwortlich ist und warum?
Die Herren Diener, Karwanni und Zidorn haben Erfahrungen mit dem Programmieren 
von Apps f"ur das Betriebssystem Android in der Programmiersprache \kursiv{Java} 
und k"onnen somit die App zur Steuerung des Produkts f"ur Android-Ger"ate entwickeln.
Herr Diener besitzt zudem Programmiererfahrung mit der Programmiersprache 
\kursiv{Objective-C} und kann deshalb die App zur Steuerung des Produkts f"ur 
Apple-Ger"ate erstellen.
Die Programmierung der Mikrocontroller zur Steuerung des \produktname{} wird 
von Herrn Karwanni "ubernommen, da dieser w"ahrend seiner Zeit auf einem 
Berufskolleg das Programmieren von Mikrocontrollern mittels der
Programmiersprachen \kursiv{Assembler} und \kursiv{C} erlernt hat.
Fehlendes Know-How in den obigen Bereichen kann sich notfalls durch intensive
Recherchen angeeignet werden.

Da die Schwerpunkte von Herrn Zidorn mehr in Richtung Mathematik, als in 
Richtung Informatik gehen, erkl"art sich dieser bereit, die Aufgaben im Bereich
Management und Marketing zu "ubernehmen.
Zudem wird Herr Zidorn f"ur die Finanzierung, den Kontakt zu Kunden
und f"ur den Einkauf verantwortlich sein. Au"serdem fallen die Kundenberatung 
und die Serviceleistungen in Herrn Zidorns Verantwortungsbereich.

Alle Gr"under werden vor den ersten Sondierungsgespr"achen mit eventuellen
Gro"skunden an einem Coaching im Bereich Kommunikation und Verkaufsgespr"ach
teilnehmen. 
Dadurch sind alle Partner auf die Verhandlungen mit den Kunden vorbereitet,
sodass viele Fehler in der Anfangsphase vermieden werden k"onnen.

% Habe ich meine Berater und Netzwerkpartner aufgeführt?
% \missingText{Habe ich meine Berater und Netzwerkpartner aufgef"uhrt?}

% Sind alle notwendigen Kompetenzen zur Umsetzung der Geschäftsidee vorhanden?
Es werden zus"atzlich noch Kompetenzen zur Fertigung der eigentlichen Maschinen
und Tassen ben"otigt. 
Da keiner der Gr"under Erfahrungen in der Herstellung von Kaffeevollautomaten
sowie Kaffeetassen hat, m"ussen hier entsprechende Fachkr"afte
\missingText{fest} eingestellt werden, um zeitnah die Anforderungen der Kunden zu befriedigen.
Eine andere M"oglichkeit w"are, die gesamte Fertigung bzw. Teile davon, an
externe Unternehmen abzugeben.

% Wie und wann werden fehlende Kompetenzen aufgefüllt?
Sobald die ersten Auslieferungen anstehen, werden kurzfristig studentische 
Hilfskr"afte eingestellt, um die rechtzeitige Auslieferung der
\produktname{} zu gew"ahrleisten.
Wenn das Gesch"aft die ersten Gewinne erwirtschaftet, sollen zudem
neue Mitarbeiter f"ur Programmierung und Support sowie Marketing und
Fertigung eingestellt werden.
Dieser Prozess soll flie"send ablaufen, sodass bei zunehmender Anfrage immer
wieder neue Arbeitskr"afte eingestellt werden.
