\section{Marketing-Mix}

Wir möchten von unseren Kunden als kundenfreundliches Unternehmen wahrgenommen, da dies auf lange Sicht gesehen die beste Werbung, dank Mundpropaganda, ist.
Unsere Zielgruppe sind in erster Linie sowohl Arbeitnehmer und Arbeitgeber, als auch Rentner, also erwachsene Leute, die Kaffee trinken. 
Laut Statistiken trinken hauptsächlich erwachsene Leute Kaffee, wodurch sie zu der bevorzugten Zielgruppe gehören. 
Auch ist unser Produkt nicht mit dem Taschengeld eines Grundschülers zu bezahlen, wodurch diese Gruppe von uns nicht weiter beachtet wird.

Da Kaffee meist morgens getrunken wird und die meisten Leute unserer Zielgruppe morgens selber zur Arbeit fahren, planen wir die Werbung für unser Produkt um die Zeit zwischen 7.00 Uhr und 8.00 Uhr morgens im Radio laufen lassen. 
Dazu wird ein 15-Sekunden-Spot erstellt, den wir täglich um diese Zeit laufen lassen. 
Dazu werden \missingText{40.000} Budget für das erste Jahr eingeplant, je nach Erfolg wird dieses für die kommenden Jahre angehoben oder nicht.
Außerdem wollen wir eine Anzeige in verschiedenen Zeitungen für die erste Woche schalten. 
Dafür werden \missingText{10.000} eingeplant.
Diese Werbung ist essentiell wichtig, da wir ein neues Unternehmen sind und uns keiner kennt. 
Dies ist unsere Möglichkeit, die Leute auf uns aufmerksam zu machen. 
Es besteht zudem die Möglichkeit die ersten 10 Automaten, sowie einer entsprechenden Menge Tassen, an großen Einrichtungen mit vielen Mitarbeitern, wie z.B. dem Forschungszentrum Jülich, zu verkaufen, unter der Voraussetzung, dass der Automat möglichst öffentlich steht. 
Sollten die Mitarbeiter gefallen an dieser Maschine entdecken werden sie sie evtl. auch privat kaufen.  
Wir müssen einen gewissen Bekanntheitsgrad und Image erreichen, um konstant Produkte verkaufen zu können und dies ist ebenfalls eine Art von Werbung. 
Weiterhin werden wir Mengenrabatte geben, damit größere Unternehmen eher gewillt sind unsere Produkte zu kaufen.\\
\\
Für die psychologische Grenze wird der Preis für unseren Standart-Kaffeeautomaten auf 549,99\euro{} und der für unseren Extra-Kaffeeautomaten auf 699,99\euro{} gesetzt. 
Es gibt zwar viele Kaffee-Vollautomaten, die günstiger sind, allerdings besitzt außer einer davon keine die Funktionen, die unsere hat. 
Aufgrund dieser Innovation können wir sie etwas teurer als die anderen Anbieter verkaufen. 
Sollte das Produkt wider Erwarten wenig Absatz finden, lässt sich der Preis noch um bis zu 100\euro{} drosseln, was uns einen gewissen Spielraum gibt. 
Sollte der Absatz stark sein, werden die Preise nach dem ersten Jahr dagegen erhöht.

Der Vertrieb erfolgt in erster Linie als Direktverkäufer über unseren Online-Shop. Wir werden unsere Produkte aber auch bei Amazon und Media Markt anbieten. 
Auf unserer Website kann man sich unsere Produkte angucken und kaufen. 
Dort gibt es zusätzlich noch ein Video zum Anbringen des Chips an einer Kaffeetasse, sowie dem Herunterladen und Benutzen der App. 
Telefonnummern und E-Mailadressen für Fragen und Support ist dort auch zu finden. 
Ebenfalls eine Rubrik mit Extrawünschen:

Dort können Kunden gewisse Wünsche für eine personalisierten Kaffee-Vollautomaten äußern. 
Das kann von dem Bestimmen der Farbe, ein Muster für die Tasse bis zum Implementieren einer neuen Funktion (z.B. mehr als nur 1 gespeichertes Getränk auf Chip oder Fernsteuerung, zum Starten des Automaten). 
Dies wirkt sich natürlich im Preis aus, wodurch wir im Kontakt mit dem Kunden bleiben und vor dem Anfangen der Arbeit einen Vertrag abschließen müssen.